{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman 'Orgueil et Préjugés' ?",
            "TrueAnswer": "Jane Austen",
            "FalseAnswer": [
              "Charlotte Bronte",
              "Emily Dickinson",
              "Virginia Woolf"
            ],
            "Explanation": "'Orgueil et Préjugés' a été publié pour la première fois en 1813 sous le pseudonyme 'By the Author of Sense and Sensibility'. Il est depuis devenu l'un des romans les plus populaires de la littérature anglaise."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays le roman 'Crime et Châtiment' a-t-il été écrit ?",
            "TrueAnswer": "Russie",
            "FalseAnswer": [
              "Allemagne",
              "France",
              "Royaume-Uni"
            ],
            "Explanation": "Fyodor Dostoevsky a écrit 'Crime et Châtiment' en Russie pendant une période tumultueuse de bouleversements sociaux et politiques au milieu du XIXe siècle. Le roman est célébré pour sa profondeur psychologique et son intensité émotionnelle."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces romans a été écrit par Charles Dickens ?",
            "TrueAnswer": "De grandes espérances",
            "FalseAnswer": [
              "Les Hauts de Hurlevent",
              "Jane Eyre",
              "Moby Dick"
            ],
            "Explanation": "Charles Dickens a écrit 'De grandes espérances', une histoire classique de passage à l'âge adulte se déroulant dans l'Angleterre victorienne. Le roman explore les thèmes de la classe sociale, de l'identité et de l'ambition, et est largement considéré comme l'une de ses œuvres les plus remarquables."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la profession du protagoniste dans 'Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur' ?",
            "TrueAnswer": "Avocat",
            "FalseAnswer": [
              "Médecin",
              "Agriculteur",
              "Enseignant"
            ],
            "Explanation": "Atticus Finch, le protagoniste de 'Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur', est un avocat intègre qui défend un homme noir innocent accusé de violer une femme blanche dans l'atmosphère racialement chargée de l'Alabama des années 1930."
          },
          {
            "Question": "Quel roman classique se déroule pendant la Révolution française ?",
            "TrueAnswer": "Un conte de deux villes",
            "FalseAnswer": [
              "La case de l'oncle Tom",
              "La lettre écarlate",
              "Le portrait de Dorian Gray"
            ],
            "Explanation": "'Un conte de deux villes' de Charles Dickens est un roman historique qui dépeint vivement les tourments de la Révolution française. Sa première phrase, 'C'était le meilleur des temps, c'était le pire des temps...', est devenue emblématique."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur russe du XIXe siècle a écrit 'Anna Karénine' ?",
            "TrueAnswer": "Léon Tolstoï",
            "FalseAnswer": [
              "Anton Tchekhov",
              "Nikolaï Gogol",
              "Ivan Tourgueniev"
            ],
            "Explanation": "Léon Tolstoï, un romancier russe éminent, a écrit la tragique histoire d'amour 'Anna Karénine' qui explore les thèmes de la passion, de la trahison et des normes sociales dans l'aristocratie russe du XIXe siècle."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du roman gothique 'Frankenstein' ?",
            "TrueAnswer": "Mary Shelley",
            "FalseAnswer": [
              "Bram Stoker",
              "Edgar Allan Poe",
              "Nathaniel Hawthorne"
            ],
            "Explanation": "Mary Shelley a écrit 'Frankenstein' dans le cadre d'une compétition entre amis pour écrire la meilleure histoire d'horreur. Le roman reflète des thèmes d'ambition, d'isolement et de rejet social."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Gatsby le magnifique', quel personnage vit à côté de Jay Gatsby ?",
            "TrueAnswer": "Nick Carraway",
            "FalseAnswer": [
              "Tom Buchanan",
              "Daisy Buchanan",
              "Myrtle Wilson"
            ],
            "Explanation": "Nick Carraway, le narrateur du roman, vit dans une modeste maison à côté du somptueux manoir de Jay Gatsby. Cette proximité permet à Nick d'observer et de raconter les événements de l'histoire."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman 'Moby Dick' ?",
            "TrueAnswer": "Herman Melville",
            "FalseAnswer": [
              "Mark Twain",
              "Nathaniel Hawthorne",
              "Edgar Allan Poe"
            ],
            "Explanation": "Herman Melville, un auteur américain, a écrit 'Moby Dick' en 1851, s'inspirant de ses propres expériences en mer. Le roman est une exploration complexe de l'obsession, du destin et du pouvoir de la nature."
          },
          {
            "Question": "Quel roman met en scène les personnages Elizabeth Bennet et M. Darcy ?",
            "TrueAnswer": "Orgueil et Préjugés",
            "FalseAnswer": [
              "Jane Eyre",
              "Les Hauts de Hurlevent",
              "Tess d'Urberville"
            ],
            "Explanation": "'Orgueil et Préjugés' de Jane Austen tourne autour de l'indépendante et spirituelle Elizabeth Bennet et de l'énigmatique M. Darcy, et de leur parcours mouvementé, passant de malentendus initiaux à un amour authentique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le cadre du roman 'Les Hauts de Hurlevent' ?",
            "TrueAnswer": "Yorkshire",
            "FalseAnswer": [
              "Londres",
              "Cornouailles",
              "Édimbourg"
            ],
            "Explanation": "'Les Hauts de Hurlevent' d'Emily Brontë se déroule dans les landes sauvages du Yorkshire, accentuant l'atmosphère passionnée, de trahison et d'émotions vives du roman."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du roman 'Jane Eyre' ?",
            "TrueAnswer": "Charlotte Brontë",
            "FalseAnswer": [
              "Emily Brontë",
              "Anne Brontë",
              "Mary Shelley"
            ],
            "Explanation": "Charlotte Brontë a écrit 'Jane Eyre', imprégnant le roman de thèmes de moralité, d'indépendance et de lutte pour l'identité personnelle, tout en créant une protagoniste féminine résiliente et emblématique."
          },
          {
            "Question": "Dans quel ouvrage peut-on trouver le personnage d'Ebenezer Scrooge ?",
            "TrueAnswer": "Un chant de Noël",
            "FalseAnswer": [
              "Oliver Twist",
              "David Copperfield",
              "La Maison d'Apre-Vent"
            ],
            "Explanation": "Charles Dickens a immortalisé le personnage d'Ebenezer Scrooge dans le classique intemporel de Noël 'Un chant de Noël'. Les thèmes intemporels de rédemption et de compassion de l'histoire continuent de résonner auprès des lecteurs du monde entier."
          },
          {
            "Question": "Quel terme littéraire désigne une technique narrative qui révèle des événements futurs à l'avance ?",
            "TrueAnswer": "La préfiguration",
            "FalseAnswer": [
              "Le retour en arrière",
              "L'ironie",
              "L'imagerie"
            ],
            "Explanation": "La préfiguration en littérature est l'art subtil d'indiquer des événements futurs, créant de l'anticipation et de la tension pour le lecteur tout en enrichissant le récit de couches de sens et de signification."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le classique gothique du Sud 'Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur' ?",
            "TrueAnswer": "Harper Lee",
            "FalseAnswer": [
              "William Faulkner",
              "Tennessee Williams",
              "Flannery O'Connor"
            ],
            "Explanation": "Harper Lee, originaire de l'Alabama, a écrit 'Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur' comme une poignante exploration de l'injustice raciale et de la croissance morale dans le Sud américain. Le roman a remporté le prix Pulitzer de la fiction en 1961."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'intérêt amoureux de Scarlett O'Hara dans 'Autant en emporte le vent' ?",
            "TrueAnswer": "Rhett Butler",
            "FalseAnswer": [
              "Ashley Wilkes",
              "Frank Kennedy",
              "Charles Hamilton"
            ],
            "Explanation": "Rhett Butler, une figure charismatique et énigmatique, capture le cœur de Scarlett O'Hara dans l'épopée de Margaret Mitchell 'Autant en emporte le vent', sur fond de la guerre civile américaine et de ses conséquences."
          },
          {
            "Question": "Quel roman classique met en scène la fiancée abandonnée, Miss Havisham ?",
            "TrueAnswer": "De grandes espérances",
            "FalseAnswer": [
              "Oliver Twist",
              "David Copperfield",
              "Un conte de deux villes"
            ],
            "Explanation": "Miss Havisham, un personnage hanté et excentrique, est au centre de l'intrigue de 'De grandes espérances' de Charles Dickens. Son histoire poignante symbolise le chagrin, le désenchantement et le pouvoir destructeur de l'amertume."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement littéraire mettait l'accent sur la vie intérieure et les problèmes sociaux des personnages dans des décors quotidiens ?",
            "TrueAnswer": "Le réalisme",
            "FalseAnswer": [
              "Le romantisme",
              "Le naturalisme",
              "Le symbolisme"
            ],
            "Explanation": "Le réalisme en littérature cherchait à dépeindre les personnages et les décors aussi authentiquement que possible, abordant les préoccupations quotidiennes et les problèmes sociaux avec un accent sur les luttes internes et les expériences individuelles."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la première phrase du roman de Léon Tolstoï 'Anna Karénine' ?",
            "TrueAnswer": "Toutes les familles heureuses se ressemblent; chaque famille malheureuse l'est à sa manière.",
            "FalseAnswer": [
              "C'étaient les meilleures années de notre vie, c'étaient les pires...",
              "Il est une vérité universellement reconnue, qu'un homme célibataire possédant une belle fortune doit être en quête d'une épouse.",
              "Appelez-moi Ismaël."
            ],
            "Explanation": "Cette fameuse et mémorable phrase sert d'énoncé d'ouverture pour 'Anna Karénine'. Elle reflète les réflexions philosophiques de Tolstoï sur la nature du bonheur et donne le ton du roman."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle œuvre peut-on trouver le personnage de Hester Prynne ?",
            "TrueAnswer": "La lettre écarlate",
            "FalseAnswer": [
              "Walden",
              "Moby Dick",
              "Les aventures de Tom Sawyer"
            ],
            "Explanation": "'La lettre écarlate' de Nathaniel Hawthorne présente Hester Prynne, une femme condamnée pour adultère dans la Nouvelle-Angleterre puritaine. Le roman explore les thèmes du péché, de la rédemption et des conséquences du jugement social."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}